未獲安排皇室接待特朗普取消訪英

美國總統特朗普上任近一年，其首次訪英之旅一直只聞樓梯響，有英媒周四（11日）引述消息指，特朗普因不滿訪問降格及擔憂引發示威，所以取消訪英。特朗普同日晚上親自在社交網Twitter宣布取消訪英，原因是不滿前朝奧巴馬政府斥巨資興建新駐英大使館。但傳媒隨即指出新大使館其實是由奧巴馬前任小布殊拍板，特朗普怪錯人。有消息指，唐寧街正考慮讓特朗普本年國事訪問英國，似想收拾尷尬局面。